<Document>
  # Слаймолюды
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат азотом вместо кислорода, который в изобилии содержится в воздухе станции, но его труднее найти в сжатом виде в газовых баллонах. Они получают значительный урон, если на них распыляют воду, но могут
  (и, как и другие виды, должны) пить ее, чтобы избежать обезвоживания.
  Они выдыхают закись азота, и она на них не действует.
  Их организм может перерабатывать 6 реагентов одновременно, а не только 2.

  Слаймы могут трансформироваться в [bold] "гераса" [/bold] (архаичный термин народа слизняков), которая представляет собой меньшую и стройную форму, способную [bold] сквозь решетки [/bold].,
  но это вынуждает их бросать свой инвентарь и другие предметы, которые они хранят. Это удобно для быстрого бегства. Герас достаточно мал, чтобы ее можно было поднять (двумя руками)
  и помещается в спортивную сумку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="Герас."/>
  </Box>

  У слаймов есть [bold] внутреннее хранилище размером 2х2 [/bold] внутри их слизевой оболочки. Любой может увидеть, что находится внутри, и вытащить это из вас, не спрашивая,
  так что будьте осторожны. Однако они [bold] не теряют свой внутренний запас, когда превращаются в герасов![/bold]

  У слизняков несколько ускоренная регенерация по сравнению с другими гуманоидами. Они также способны закалять свои кулаки и, как следствие, наносить более сильные удары,
  хотя и немного медленнее.

  Их слизистая "кровь" не может быть восстановлена из железа. Технически, слизистая кровь является источником
  в меру сытная пища для других видов, хотя к употреблению крови ваших коллег обычно относятся неодобрительно.
  Они задыхаются на 80% медленнее, но на 9% быстрее получают урон от давления. Это делает их, безусловно, наиболее приспособленными к выживанию в условиях жесткого вакуума. На время.

  Они получают [color=#1e90ff] на 80% меньше генетического урона, на 40% меньше урона тупыми предметами и на 20% меньше урона ядом[/color], но [color=#ffa500] на 50% больше урона холодом, на 20% больше урона режущими ударами и на 20% больше урона колющими[/color].

</Document>
