<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="SupermatterCrystal"/>

  Итак, вы решили принять вызов и настроить двигатель суперматерии? Прежде всего, давайте дадим вам краткий обзор кристалла суперматерии.

  Ее основной особенностью является излучение радиоактивного фона, который используется для питания станции с помощью радиационных коллекторов.

  Побочные эффекты включают удары молний, выделение горячего кислорода и плазмы, нагрев воздуха вокруг, взрыв, превращение в черную дыру или энергетический шар и поглощение всей станции, если вы достаточно сильно облажаетесь.

  Вначале он инертен, но попадание в него предмета или снаряда активирует его, и он начнет проявлять почти все вышеупомянутые свойства.

  ## Предупреждения

  1. Кристалл сверхматерии [color=#ff0000] ОЧЕНЬ ОПАСЕН[/color]. Активация кристалла должна быть последним шагом в создании любой формы энергии, основанной на Сверхматерии!

  2. [color=#ff0000]НАДЕНЬ СВОЙ ЧЕРТОВ ПРОТИВОРАДИАЦИОННЫЙ КОСТЮМ[/color]!!

  3. Большая часть работы по установке сверхматерии связана с газовым контуром, который предназначен для охлаждения камеры со сверхматерией. Пожалуйста, обладайте хотя бы некоторыми знаниями о газах и их атмосферных свойствах.

  4. Все, что соприкасается со Сверхматерией, [color=#ff0000] уничтожается в корне[/color]. [color=#ff0000]Не прикасайтесь к этому[/color]. Это означает, что дверь камеры нужно завараить и заболтировать.

  ## Взаимодействие газов

  Вот список всех газов от наименее опасных до наиболее опасных.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Помимо охлаждения Сверхматерии, это в основном останавливает выработку электроэнергии и отходов, что может пригодиться, если сверхматерия близка к расслаиванию и вам нужно быстро ее отключить.

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. N2 это основной газ, на котором работает большинство установок сверхматерии, поскольку его очень просто настроить. Он снижает выработку энергии за счет тепла и уменьшает количество плазмы, выделяемой SM, что делает его полезным, когда вы не пытаетесь делать что-то глупое.

  3. [color=#b16d6d]Оксид азота[/color]. Повышает термостойкость кристалла, позволяя использовать его при гораздо более высоких температурах, чем обычно. Однако при высоких температурах он разлагается на азот и кислород. В то время как N2 - это хорошо, O2, безусловно, не подходит. Этот O2 также вступит в реакцию с плазмой, образуя тритий, а затем... Тритиевый пожар.

  4. [color=#62d5ca]Кислород[/color]. Обеспечивает повышение мощности при передаче без существенного увеличения количества отходящих газов или температуры. Довольно рискованно использовать, так как любое нарушение работы контура охлаждения вскоре приведет к возгоранию плазмы в камере кристалла. Даже высокая концентрация O2 активирует кристалл и обеспечивает его непрерывным питанием.

  5. [color=#19b348]Аммиак[/color]. Незначительно увеличивает выработку электроэнергии при незначительных затратах на утилизацию тепла.

  6. [color=#979797]Оксид углерода[/color]. В низких концентрациях он увеличивает выработку энергии кристаллом. В высоких концентрациях он повышает энергию кристалла до чрезвычайно высокого уровня. При плохом управлении и недостаточной или совершенно плохой подготовке он в конечном итоге превысит безопасный уровень энергии и начнет расслаиваться, создавая электрические дуги и аномалии, пока в конце концов не превратится в шар Теслы.

  [color=#ff0000]7[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Очень похож на кислород, но обеспечивает более высокую мощность, а также значительно меньшее количество отходов и тепла. Экстремальные давления и объемы газа, образующегося при использовании этого газа, с большой вероятностью могут привести к закупорке труб и перегреву камеры.

  [color=#ff0000]8[/color]. [color=#08a800]Тритий[/color]. Увеличивает выработку энергии сверхматерией до 3 раз, но с этим есть одна небольшая проблема. Это опасно. Это очень опасно. Тритий - ужасно раздражительный и нервный газ. Хотя он не так вреден для тепловыделения, как плазма (совсем немного), он также обладает второй по величине теплоемкостью из всех газов, в то время как плазма занимает второе место по величине. Это означает, что плазму можно поддерживать в хорошем состоянии при достаточном охлаждении, в то время как тритий из безопасного космического пространства превращается в пылающий адский огонь. Добавьте к этому побочный продукт производства большого количества кислорода (не только трития. Проблема и в плазменном двигателе), и у вас будет тритиевый огонь и очень горячий кристалл. Не используйте этот газ, если вы не очень хорошо разбираетесь в атмосфере и сверхматерии и не готовы к творческому подходу.

  ## Практическое руководство по сверхматерии

  Теперь забудьте обо всем, что вы только что прочитали, и приступайте к настройке самого простого из существующих контуров: азотного контура.

  Атмосферная обстановка в ее самом простом виде должна выглядеть следующим образом:

  (У нас не было достаточного бюджета на изображения, вот текстовое представление)

  1. Азот подается в камеру через пассивные вентиляционные отверстия с одной стороны

  2. Каждый газ откачивается из камеры с помощью скрубберов, установленных на сифоне с другой стороны.

  3. Выход охлаждается, фильтруется, а избыток азота либо выбрасывается в космос, либо перенаправляется на вход.

  Вот, в общем-то, и все. Надеюсь, вы хоть что-то поняли из этого примера. А теперь приступайте к делу!

  ## Эксперимент

  Вы ведь не настоящий инженер, если не придумали наиболее эффективный способ производства электроэнергии с помощью кристалла сверхматерии, не так ли?

</Document>
